【聯合國報告】2019年發展指數香港居第4拋離中國 「社會不公逼民眾上街」

聯合國開發計劃署（UNEP）公佈2019年人類發展報告，報告公佈的人類發展指數（Human Development Index）顯示，挪威是全球生活水平最高的國家，德國和香港並列第4位，中國則遠遠落後，排第85位，反映中港兩地無論是衞生、教育和收入水平都差距很大。
相關新聞：【聯合國報告】香港教育 收入 安全水平拋離中國 學者︰中港思想藩籬難突破

周一公佈的報告評估189個國家和地區的衞生、教育和收入水平，十大排名為挪威、瑞士、愛爾蘭、德國、香港、澳洲、冰島、新加坡和荷蘭。美國和英國並列第15位。其中香港的平均壽命為最高，達84.7年，成年人平均接受12年教育，每人每年平均總收入為60,221美元（47萬港元）；至於排第85位的中國，平均壽命為76.7年，成年人平均接受7.9年教育，每人平均年收入平均16,127美元（12.6萬港元），中港兩地的差異，相信可揭示中港融合的問題。
今年示威浪潮席捲全球，報告導言指，雖然當今社會很多人已脫離極端貧窮，但脫貧後每個國家的大部份民眾對前景失去希望、目標及尊嚴，不少人逃離極端貧窮後，卻沒有機會及資源控制自己的生活，因為社會上仍然以一個人的性別、種族或父母蔭的財富，決定他的社會地位。聯合國環境規劃署執行主任施泰納（Achim Steiner）表示：「全球的示威浪潮是一個明確的訊號，反映即使我們取得了進步，我們的全球化社會仍有些事情運作得不好。」
報告指社會不平等的證據無處不在，當他們付出努力、才能或承受完風險時，卻只得微薄回報，這種不公平的人類發展不但傷害社會、削弱社會和諧，同時減低民眾對政府、機構及人與人之間的信任。報告提到在一個阻礙民眾發揮所長的社會中，如果有少數人發揮自己的力量，為自己的利益制訂決策，這政治決策難以反映整個社會的願望，在極端的情況下，民眾就會走上街頭。
聯合國開發計劃署/英國《每日郵報》

終國人：要不是...

尋找黑警性暴力證人/受害者，協助國際遊說

Post：

//平等機會婦女聯席發言人區美寶稱，3個組織11月初共同發起控訴警察性暴力的國際聯署，截至本月7日收集到21國共85個團體聯署支持。為了向聯合國專家展開更有力游說，3個組織呼籲受害者主動聯絡他們並接受訪談，強調會保密。//

我們現正收集抗爭者在抗爭期間／被捕後遭受警察性暴力對待的資料，作以下用途：
1. 協助受害人可以完整保留該事件之紀錄
2. 整理資料並製成 #ProtestToo 實錄，以作追究之用
3. 收集國際聯署（進行中），結合個案提交聯合國，爭取國際間關注及支持
4. 要求香港政府獨立、公正地徹查「反送中運動」發生的性暴力

*個人資料及通訊紀錄在實錄完成後可按受訪者意願全部銷毀
詳情及相關安排請聯絡Tg @protesttoo

2019 Human Development Index Ranking

咁發達，咁穩定，咁多資金既香港，俾一班人賣緊出去

By the way, 借宣傳一下個APP

香港地投票 - 黎投票啦！📊📊

推

（Twitter戰線）歐盟Magnitsky Act有重要進程

twitter要人: 歐盟今日啟動Magnitsky Act 立法程序，詳細議會仲要傾，但歐洲戰線開啟左啦，快啲入去講邊個國家的人最需要被裁裁啦！！
幫手入去retweet同推post

其實唔明點解日本得19